---
title: '蜂王乳幫助入睡？'
date: Thu, 29 Aug 2013 08:36:42 +0000
draft: false
categories: [食療]
tags: [更年期]
---

剛好看到電視上大力廣告一個幫助入睡的商品，成分主要是蜂王乳，那究竟蜂王乳可不可以幫助睡眠呢？[失眠](http://www.liverx.net/tag/%E5%A4%B1%E7%9C%A0/)又有哪些原因呢？ 一般來說，失眠的情況可以分成幾種

1.  工作壓力大
2.  喝茶或咖啡等刺激性食物
3.  [更年期](http://www.liverx.net/2008/03/12/%E6%9B%B4%E5%B9%B4%E6%9C%9F/)
4.  服用藥物
5.  肝臟機能衰退

針對不同的情況，才能知道怎麼去解決這個困惱的問題。 工作壓力大，是自律神經的問題，最簡單完全不吃藥的方式就是九點以前睡，當然很多人知道不可能。 更年期也佔失眠中一個非常重要的因素，所以才會有蜂王乳可以幫助入睡的說法，可惜看過配方後，還是感嘆廠商沒有好好念書呀，更年期除了需要這些類似賀爾蒙的成份外，鈣質的攝取也是相當重要的。 而濫用藥物，更是讓失眠者生活在地獄的原因之一，很多人搞不清楚自己的情況，隨便找西醫看安眠藥服用，結果搞的自己不但沒有睡好，而引來更多的副作用，真是得不償失。 最後一個肝臟的問題，根據我的臨床經驗，才是真正失眠原因比例最高的，可惜民眾常常不知道這樣的情況，有些大家常見的處方，例如：[酸棗仁湯](https://www.hi29.net/2012/04/%e9%85%b8%e6%a3%97%e4%bb%81%e6%b9%af/)。就是補肝的。如果不想吃藥的，當然還有更好的方式。簡單又有效，根據我的實驗，幫助很多吃安眠藥十年以上的網友都成功戒掉安眠藥了。